{
    "question": "Apa yang dimaksud dengan pereaksi fehling? apa kegunaan pereaksi in ?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "kegunaannya untuk menunjukan adanya karbohidrat reduksi.",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "bagaimana-cara-uji-saponin-pada-tanaman-lidah-mertua-973",
            "question": "Bagaimana cara uji saponin pada tanaman lidah mertua?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Lidah mertua (Sansevieria trifasciata Prain) merupakan tanaman obat yang banyak dimanfaatkan\n oleh masyarakat untuk pengobatan influenza, borok, bisul, radang saluran pernafasan, batuk dan\n gigitan ular berbisa, karena mengandung saponin. Penelitian ini bertujuan untuk mengetahui\n variasi metode ekstraksi yang efektif dalam menghasilkan aktivitas antibakteri optimum terhadap\n Staphylococcus aureus IFO 13276 dan Pseudomonas aeruginosa IFO 12689, serta mengetahui\n sifat antibakteri ekstrak etanol daun lidah mertua. Pada penelitian ini variasi metode ekstraksi\n yang diamati adalah lama waktu maserasi dan jumlah daur sokletasi. Lama waktu maserasi\n adalah 4, 6 dan 8 hari, sedangkan jumlah daur sokletasi adalah 1, 2 dan 3 kali penyarian. Pelarut\n yang digunakan etanol absolut. Sebagai kontrol negatif digunakan pelarut etanol tanpa ekstrak,\n sedangkan sebagai kontrol positif digunakan ampisilin dan streptomisin. Parameter yang diukur\n adalah luas zona penghambatan dan uji sifat antibakteri. Uji aktivitas antibakteri ekstrak etanol\n daun lidah mertua dengan metode difusi agar. Berdasarkan hasil penelitian, diketahui maserasi 4\n hari dan sokletasi 2 kali penyarian menghasilkan ekstrak etanol daun lidah mertua dengan\n aktivitas antibakteri optimum terhadap Staphylococcus aureus IFO 13276 dan Pseudomonas\n aeruginosa IFO 12689, ekstrak etanol daun lidah mertua hasil sokletasi dan maserasi optimum\n memiliki aktivitas antibakteri yang lebih rendah daripada ampisilin dan streptomisin dalam\n menghambat Staphylococcus aureus IFO 13276, tetapi lebih tinggi dari ampisilin dalam\n menghambat Pseudomonas aeruginosa IFO 12689 dan Sifat antibakteri ekstrak etanol daun lidah\n mertua terhadap Staphylococcus aureus IFO 13276 adalah bakteriosidal, sedangkan sifat\n antibakteri ekstrak etanol daun lidah mertua terhadap Pseudomonas aeruginosa IFO 12689\n adalah bakteriostatik.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "senyawa-yang-mengandung-gugus-aldehid-adalah-452",
            "question": "\u00a0senyawa yang mengandung gugus aldehid adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Pada aldehid, gugus karbonil memiliki satu atom hidrogen yang terikat\npadanya bersama dengan salah satu dari gugus berikut:</span>\n\n<span><span>\u00b7\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\n</span>atom hidrogen lain</span>\n\n<span><span>\u00b7\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\n</span>atau, yang lebih umum, sebuah gugus hidrokarbon\nyang bisa berupa gugus alkil atau gugus yang mengandung sebuah cincin benzen.</span>\n\nPada pembahasan kali ini, kita tidak akan menyinggung tentang aldehid yang\nmengandung cincin benzen.\n\n<br><br><br>",
                    "attachments": [
                        "answer-attachments/senyawa-yang-mengandung-gugus-aldehid-adalah-452-1.docx"
                    ]
                },
                {
                    "answer": "Aldehid sebagai senyawa karbonil. Aldehid senyawa-senyawa sederhana yang mengandung sebuah gugus karbonil - sebuah ikatan rangkap C=O. Aldehid termasuk senyawa yang sederhana jika ditinjau berdasarkan tidak adanya gugus-gugus reaktif yang lain seperti -OH atau -Cl yang terikat langsung pada atom karbon di gugus karbonil - seperti yang bisa ditemukan misalnya pada asam-asam karboksilat yang mengandung gugus -COOH.<br><br>Contoh-contoh aldehid<br><br>Pada aldehid, gugus karbonil memiliki satu atom hidrogen yang terikat padanya bersama dengan salah satu dari gugus berikut:<br>atom hidrogen lainatau, yang lebih umum, sebuah gugus hidrokarbon yang bisa berupa gugus alkil atau gugus yang mengandung sebuah cincin benzen.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "100-ml-larutan-asam-kuat-yang-ph-nya-1-dicampur-dengan-400-ml-la-994",
            "question": "100 ml larutan asam kuat yang pH nya 1, dicampur dengan 400 ml larutan asam kuat yang pHnya 3. Hitung pH larutan yang terjadi!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jawabanku ada di doc<br>",
                    "attachments": [
                        "answer-attachments/100-ml-larutan-asam-kuat-yang-ph-nya-1-dicampur-dengan-400-ml-la-994-1.docx"
                    ]
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-itu-ikatan-kovalen-dan-ikatan-ion-582",
            "question": "Apa itu ikatan kovalen dan ikatan ion?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Ikatan kovalen<span>\u00a0adalah sejenis\u00a0</span>ikatan kimia<span>\u00a0yang dikarakterisasikan oleh pasangan elektron yang saling terbagi (kongsi elektron) di antara atom-atom yang berikatan. Singkatnya, stabilitas tarikan dan tolakan yang terbentuk di antara atom-atom ketika mereka berbagi elektron dikenal sebagai ikatan kovalen.<br></span>Ikatan ion<span>\u00a0(atau\u00a0</span>ikatan elektrokovalen<span>) adalah jenis\u00a0</span>ikatan kimia<span>\u00a0yang dapat terbentuk antara ion-ion\u00a0</span>logam<span>\u00a0dengan\u00a0</span>non-logam<span>\u00a0(atau ion poliatomik seperti amonium) melalui gaya tarik-menarik elektrostatik. Dengan kata lain, ikatan ion terbentuk dari gaya tarik-menarik antara dua ion yang berbeda muatan.</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-itu-asam-dan-basa-611",
            "question": "Apa itu asam dan basa?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "aam adlah zat yang dalam air melepaskan ion H+, sedangkan basa adalah zat yang dalam air melepaskan ion H-<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "&gt; Asam adalah larutan yang berasa masam, bersifat korosif dan dapat memerahkan kertas lakmus<br><br>&gt;Basa adalah larutan yang berasa pahit, bersifat\u00a0licin/alkalis dan membirukankertas lakmus<br><br>Semoga membantu :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "10-ml-larutan-naoh-001-m-diencerkan-sampai-volumenya-1000-ml-ma-572",
            "question": "10 mL larutan NaOH 0,01 M diencerkan sampai volumenya 1000 mL, maka berapa PH-nya ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "10.0,01=1000.M<br>0,1 = 1000M<br>M = 1x10\u207b\u2074<br>pOH = -log 1x10\u207b\u2074<br>pOH = 4<br>pH = pKw - pOH<br>\u00a0 \u00a0 = 14 - 4<br>\u00a0 \u00a0 =<strong>\u00a010</strong>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sifat-anode-dalam-alat-penguji-daya-hantar-listrik-adalah-a-dihu-970",
            "question": "Sifat anode dalam alat penguji daya hantar listrik adalah    a. dihubungkan ke kutub positif baterai\r\nb. menerima elektron dari ion bermuatan negatif\r\nc. memiliki kekurangan elektron\r\nd. dihubungkan ke kutub negatif baterai\r\ne. elektron lemah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Sifat anode dalam alat penguji daya hantar listrik adalah\u00a0<br>SEPERTINYA\u00a0</span><span>d. dihubungkan ke kutub negatif baterai<br><br>SEEMOGA MEMBANTU :)</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "kayaknya yang D<br>tapi kalau gag salah ya...<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "larutan-asam-lemah-ha-01-m-setelah-ditetesi-dengan-suatu-indikat-125",
            "question": "larutan asam lemah HA 0,1 M setelah ditetesi dengan suatu indikator ternyata warnanya sama dengan warna HCl 0,001 M. Tentukan harga Ka asam HA tersebut!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pH HCl= pH HA<br>0,001=(ka.M)^1/2<br>0,001=(ka.0,1)^1/2<br>10^-6=ka.10^-1<br>ka=10^-5<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "reaksi-kesetimbangan-a-b-c-bila-pa-01-pb-02-dan-pc-607",
            "question": "Reaksi kesetimbangan A + B \u21d4 C. Bila PA = 0,1, PB = 0,2 dan PC = 0,3 tentukan kp ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "PC/PA x PB = 0,3/0,1 x 0,2 = 0,3/0,02 = 1,5 x 10= 15<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "terdapat-4-struktur-dengan-rumus-molekul-c4h9cl-satu-diantaranya-504",
            "question": "Terdapat 4 struktur dengan rumus    molekul C4H9Cl, satu diantaranya memiliki bentuk yang optis aktif.\r\n\u00a0a.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\r\nTanpa menuliskan struktur C4H9Cl yang optis\r\n aktif, tentukan 3 struktur isomer yang lainya.\r\n\r\n\r\nb.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\r\nJika anda mampu menggambarkan struktur molekul\r\n yang optis aktif diantara 3 struktur yang mungkin, gambarkan senyawa optis\r\n aktif tersebut beserta pasangan enansiomernya. \r\n\r\nc.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\r\nSetiap isomer dari senyawa ini direaksikan\r\n dengan OH- untuk mengeliminasi molekul HCl. Tuliskan nama dan struktur senyawa\r\n hasil reaksi eliminasi tersebut.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a.<br>1-klorobutna<br>2-klorobutana<br>2-koloro-2-metilpropana<br><br>b.isomer optis terjadi pada senyawa yang memiliki atom C kiral (atom C yang mengikat 4 gugus yang berbeda.<br>contoh dari senyawa di atas yang memiliki isomer optis adalah<br>2 - klorobutana<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 CH3<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 I<br>C2H5 - C* - Cl\u00a0 \u00a0  (C* =atom C kiral krna mengikat 4 gugus berbeda H, CH3, C2H5, Cl)<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 I<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 H<br>c.<br>C4H9Cl + OH^-\u00a0 \u00a0 \u00a0 ---&gt; C4H9OH (butanol) + Cl^- <br><br>(^ dibaca pangkat)<br><br><br>semoga dapat membantu :)<br>beri label terbaik ya :D<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}